a...z,A...Z,0...9,_,.,operators,separators,reservedWords
program,whileStmt,forStmt,ifStmt,assignStmt,stmtList,stmt,simpleStatements,compoundStatements,ioStmt,condition,declarationAssignment,declarationStmt,simpleDeclaration,arrayDeclaration,expression,stringExpression,mathExpression,relationOperators,arithmeticOperators,type,number,cFloat,cString,cCharacter,cInteger,cIntegerWithNoConstraints,identifier,identifierWithNoConstraints,nonZeroDigit,letter,digit
letter: 'a'|'b'|'c'|'d'|'e'|'f'|'g'|'h'|'i'|'j'|'k'|'l'|'m'|'n'|'o'|'p'|'q'|'r'|'s'|'t'|'u'|'v'|'w'|'x'|'y'|'z'
digit: '0'|'1'|'2'|'3'|'4'|'5'|'6'|'7'|'8'|'9'
nonZeroDigit: '1'|'2'|'3'|'4'|'5'|'6'|'7'|'8'|'9'
identifierWithNoConstraints: identifier | '_' identifierWithNoConstraints | letter | digit | '_'
identifier: letter identifierWithNoConstraints | digit identifierWithNoConstraints
cIntegerWithNoConstraints: digit cIntegerWithNoConstraints | eps
cInteger: nonZeroDigit cIntegerWithNoConstraints | digit
cCharacter: letter | digit
cString: cCharacter cString | cCharacter
cFloat: cInteger | cInteger '.' cIntegerWithNoConstraints
number: cInteger | cFloat
type: 'int' | 'float' | 'string' | 'char'
arithmeticOperators: '*' | '/' | '+' | '-'
relationOperators: '<' | '<=' | '==' | '!=' | '>=' | '>'
mathExpression: number | mathExpression arithmeticOperators number
stringExpression : cString | stringExpression '+' cString
expression: mathExpression | stringExpression
arrayDeclaration: 'array' type '[' cInteger ']'
simpleDeclaration: type identifier | arrayDeclaration
declarationStmt: simpleDeclaration | declarationAssignment
declarationAssignment: simpleDeclaration '=' expression
condition: expression relationOperators expression | expression
ioStmt: 'read' '(' identifier ')' | 'write' '(' identifier ')'
compoundStatements: ifStmt | forStmt | whileStmt
simpleStatements: assignStmt | ioStmt | declarationStmt
stmt: simpleStatements ';' | compoundStatements
stmtList: stmt stmtList | stmt
assignStmt: identifier '=' expression
ifStmt: 'if' '(' condition ')' '{' stmtList '}' | 'if' '(' condition ')' '{' stmtList '}' 'else' '{' stmtList '}'
forStmt: 'for' '(' declarationAssignment ';' condition ';' assignStmt ')' '{' stmtList '}'
whileStmt: 'while' '(' condition ')' '{' stmtList '}'
program: '###' stmtList '###'